---
author: Mireille Coilhac
title: En panne 😭
---

## Les FAQ

🌵 Si vous rencontrez des problèmes ...

??? tip "Le rendu n'est pas bon"

    Vous voyez du code html ou markdown s'afficher.

    * Vérifier qu'il n'y a pas d'erreur d'indentation :
    Il n'en faut pas moins, mais pas plus non plus. Bien regarder les modèles proposés dans ce tutoriel.

    * Vérifier qu'une ligne vide nécessaire a bien été mise : avant un tableau, avant une liste à puce ...

    Si vous avez écrit du code entre     
    
    ````markdown 
    ```python
    du code python
    ```
    ````

    vérifier que vous avez bien mis 3 backticks au début et à la fin.

??? tip "Après un commit, cela ne passe pas à la coche verte **réussi** "

    👉 Attendre, puis rafraichir la page dans votre navigateur.

??? tip "Le pipeline est en échec"

    * Pas de panique 😅 ! Il faut commencer par comprendre la cause de l'échec : 

    ![echec pipeline](images/echec_pipeline.png){ width=70% }

    😅 Ce n'est pas très grave, pas de panique !

    ![cliquer echec](images/cliquer_echec.png){ width=60% }

    Vous obtenez quelquechose comme ceci : 

    ![en echec](images/en_echec.png){ width=70% }

    Cliquer sur J"obs ayant échoué" puis lire le message qui s'affiche.

    ![message echec](images/message_echec_2.png){ width=90% }

    😏 Il n'y a plus qu'à comprendre le message d'erreur (c'est un peu effrayant, mais cela permet de résoudre le problème), et rectifier avant de faire un nouveau commit ...

    Dans l'exemple ci-dessus on lit : `Nav entry "fractales" not found. [.pages]` . En effet, dans le dfichier `.pages` je fais référence à un dossier 
    "fractales" qui avait été supprimé du site. Il suffit de supprimer la ligne correspondante du fichier `.pages`, de faire un commit, et le nouveau pipeline ne sera pas en échec.

    * Votre site était créé avant le 25/8/2024, et vous avez réalsé un commit après. Une mise à jour est nécessaire : dans le fichier `mkdocs.yml` vers la ligne 130 : 

    Remplacer  

    ```yaml title=""
      - material/search
      - material/tags:
          tags_file: tags.md
    ```

    par : 

    ```yaml title=""
      - search
      - tags:
          tags_file: tags.md
    ```


    !!! info "Erreurs fréquentes qui mettent un pipeline en échec"


        * Un fichier `.pages` incorrect 

        Vérifier qu'il n'y a pas d'erreur dans le fichier `.pages` (suite à des modifications ou suppressions de fichiers par exemple, 
        ou à une faute d'orthographe)

        * Vérifier qu'il n'y a pas d'erreur de syntaxe (indentation par exemple) dans le fichier `mkdocs.yml`

        * Un nom de fichier est invalide : Le thème n’autorise plus les caractères accentués, caractères spéciaux, espaces …   
        Voir : [Mettre à jour les fichiers](https://frederic-zinelli.gitlab.io/pyodide-mkdocs-theme/maj_pyodide_mkdocs/#7-mettre-a-jour-les-fichiers-de-la-documentation){:target="_blank" }


    👉 Si vous avez rectifié une erreur, après un nouveau `commit`, le pipeline devrait passer, et ne plus être en échec.



??? tip "Le dépôt semble correct, mais le rendu ne correspond pas"

    👉 Essayer dans un autre navigateur. Si cela fonctionne bien, vider la mémoire cache de votre navigateur. Vous trouverez facilement en ligne comment procéder.

??? tip "J'ai créé un répertoire, il a disparu"

    👉 Si vous avez créé un nouveau répertoire sans y mettre de fichier dedans, il a disparu après le commit. Recommencer l'opération en ajoutant un fichier dedans.

??? tip "Une page n'apparaît pas dans le menu"

    👉 Vérifiez que cette page est bien notée dans le fichier `.pages` dans lequel elle devrait être.

## Contact en cas de problème :

Envoyer un message à tutoriels@aeif.fr
